劉兆佳：美制裁將令北京對港更強硬

劉兆佳 圖片RFI/麥燕庭提供(DR)

中國人民代表大會常務委員會今(8日)日起一連四日在北京召開會議，預料會就香港延後立法會選舉一年的真空期安排作出原則性決定，關注點之一是會否讓包括早前被取消參選資格的四名現任民主派議員延長任期一年，而美國在人大開會前夕公布制裁中港官員名單，親建制的中國港澳研究會副會長劉兆佳認為，這令北京相信，美方決心插手香港事務，預料北京會在香港問題上採取更強硬手段，以免香港成為美國制肘或脅迫中國的手段和棋子。

在下屆立法會選舉提名期間，選舉主任裁定12名民主派參選人的提名無效，即取消其參選資格，當中四人為現任議員，分別是楊岳橋、郭家麒、郭榮鏗及梁繼昌。人大常委譚耀宗昨日上京開會前表示，針對立法會真空期，社會傾向讓現任議員可以「繼續」過渡至臨時議會，但對被選舉主任取消參選資格的議員如何處理，社會有不同見解，須留待人大常委會決定。他更預料，人大常委會不會點名誰可成為臨時議會成員，只會就真空期安排作出原則性決定。

譚耀宗本人和大部分公開發言的建制派議員都反對讓被取消資格的四名議員延任一年，認為這會令港府支持的選舉主任決定顯得矛盾和尷尬。不過，同屬建制陣營的人大兼議員田北辰傾向讓原班議員延任一年，新民黨主席葉劉淑儀認同，但補充說，由於港區國安法生效，相信延任議員須要重新宣誓效忠香港及基本法，甚或簽署相關文件。

泛民主派方面，則仍未能就如何應對真空期安排達成共識。據了解，在昨日的會議上，溫和民主派指出，市民傾向要求議員寸土必爭，留在議會內阻擋政府和建制派在民主派缺席下為所欲為，甚至突出政府的惡態；尤其是如果北京讓被取消參選資格的四名議員延任，民主派便可維持擁有三分之一議席的關鍵少數派角色，阻撓政府通過惡法。不過，「抗爭派」堅持推動民主派議員「總辭」，認為北京即使讓現任議員留任，也會藉不同方法取消民主派議員議席，未能守着關鍵少數角色，淪為傀儡議會中的政治花瓶。部分本土派議員亦指出，以建制派控有接近三分之二的多數議席，民主派留任，也不能阻擋政府政策，那不如「總辭」，轉守為攻，以集體抵制先令中共沒面子。

中文大學政治及行政學系高級講師蔡子強表示，溫和民主派是否接受留任，被拒參選的現任議員可否過渡，與及會否加入須認同港區國安法等條款的確認程序，至關重要。若泛民最後決定「總辭」，可能被視為與北京對抗，影響日後的參選資格，令在制度內抗爭的議會路線有變，須向選民交代。

中國人大常委會提前於本月8日至11日在北京舉行會議，議程包括審議城市維護建設稅法草案、動物防疫法修訂草案等，未見有關香港的議程。但人大常委譚耀宗日前曾表示，委員長會議可隨時加入議程，預料今次會議將討論香港立法會真空期安排。

美國仲有大把招未出
踼走在美共產黨家屬, 凍結瑞士銀行資金, 南海挑機
同台灣建交, 禁運石油, 全面禁運, 凍結香港swift
成立印太聯盟, 成立新聯合國, 挑起軍事競賽
凍結美債

屌你老母，你唔講我以為中共依家對香港好好添

係唔係都強硬架啦
澳門冇反抗
中共有冇放軟手腳

為咗抗衡美國制裁香港 中国只好一齊制裁香港

已經走緊北韓條路
先軍政治
有邊個打我，我就打南韓

劉兆佳呢條仆街幕後軍師都好應該受制裁

又閂門打仔

Harder, harder

屌攬炒之囉。
關香港人咩事？

岩呀, 中共千其唔好縮
縮就輸一世

Fuck me, fuck me

北京對香港好

根本有冇美制裁 中國從來無諗過妥協
既然如此 倒不如一下加最大火燒死d 青蛙
好撚煩呀
宣佈750萬香港人順接受入集中營

屌攬炒之母囉。
關香港人咩事？

係呀好撚驚驚呀
邊個手軟正仆街呀

中國得一招

對港更強硬

視所有在港公司為中國公司 已經玩起成個香港

係事實
香港人唔走就要有心理準備，自己會成為其中一個犧牲品

抽插開100吓,而家要抽插200吓

劉兆佳呢個L樣真係正宗蠶蟲師爺, 無樣好野, 真係唔驚臨老過唔到世.

排住隊

求之不得

咁可以好放心會有round 2,3,4,5....

講到依家無問題?

進來了

支持中國正式向美國宣戰

加速 ⋯ 加速

好撚驚

本末倒置，係中共對港強硬，美國先制裁

快d

胡師傅.jpg

美國打你中國 你中國唔打返美國反而打香港做乜

呢條撚樣
唔係之前有個位 依家有得喺度亂up？
大部份都講錯
次次都吹水

胡錫進話要冷靜呀

美國制裁但對港強硬

狗奴才一隻，入OFAC資格都冇

係咪要起集中營?

黎啦..滅撚咗中共佢，我唔介意

係驚佢死太快
其實佢咁多年都係9 up

一萬人被捕
幾百人告暴動
立國安法
取消立法會選舉
全球通緝抗爭六子

再強硬 就要搞集中營

核平華盛頓啦講經咩

佳叔d料好準
你以為蕭生/袁爸爸咩

入集中營囉
我就爛命一條 冇錢冇女冇學歷
你地班港豬藍絲就冇哂資產比支共割韭菜

奈何唔到美國 只可以搞鳩香港出氣
支那習真係

又話冇用

保皇黨唔係話拒絕攬炒咩？
仲唔上京拒絕

我建議收回中央支援抗疫隊伍禁止所有中國居民前往香港

又唔撚夠膽打美國
係咁迫死香港人
正宗咩叫欺善怕惡

屌，用英文講得唔得呀，比人知中央班大高點諗

睇下邊個啲技能多啲囖

留係度就係人質，一係走，一係死

支共：好啦，唯有繼續制裁新疆同香港人啦

揸住杯珍珠奶茶行街都俾港共狗搵支槍指住

更強硬即係點？大屠殺？

放馬過黎
樂見其成
加速攬炒

咁有料就都對美國強硬啦

好撚驚呀 屌你老母
係就快啦 一日到黑淨係識口交部

制裁埋劉兆佳呢條仆街冚家剷，成日響樹煽風點火

未撚驚過呀 屌你老母死廢老

我唔介意啦

最驚係對香港軟化

出面受左氣，就返屋企家暴打老婆打仔！

快撚 d 啦
有幾多料 show 撚晒出黎啦唔該
我地真係好撚驚呀屌你老母

笑撚左，仲以為有乜反制，原來又係搞尻香港
唔講我仲以為香港係美國領土

然後美國對華更強硬，無限loop
＃IfWeBurn

支那：人地打我 我更加用力打香港反制

比人恰就搵個還唔到手出氣

最怕你唔硬咋
講到我好似D囡囡咁屌

加速 加速 炒車

預撚咗啦, target係同支那攬炒

仲有暗殺，好似拉登咁

拿 講到咁口響
唔好撚縮呀

支那狗報復美國就係打鳩自己人民 你打我？！我就自己打自己

這樣好呀， 加速中共滅亡

喔...原來想迫晒啲香港人移民？

唔好話我地唔提你 香港之所以咁成功 全賴香港嘅人才同整體素質 你換晒啲大陸人來香港 香港就無晒競爭力 再唔係一隻識生金蛋嘅雞

其他國家制裁我 所以我決定對自己屬下特區更強硬

中国或成為最大贏家

已經光速咁快

調轉左？

你淨係介意141梁被屈叫雞

支共敵人唔係美國咩？
強硬對香港做乜鳩
支共唔夠膽打美國，剩係識打香港人？

唔夠隔離屋打 返屋企閂門打個仔

點解你用個屈字
真愛呀

支那好嬲好嬲呀

咪撚係，以為我哋好驚？驚就唔會第一日出嚟啦

華人文化
出面受左氣要返屋企發泄比屋企人

其實佢無講錯，因為中共要保佢政權權威性，一定唔縮得

我真係

你要睇多次我講緊乜
btw 畢業未

我睇到心諗乜而家好好？定想整個新疆集中營

垃圾支那。

上次有巴打話直情係台灣建美軍基地支那都嚇撚死啦
交都唔洗建

佢真係當自己挾天子以令諸侯

咪傻啦
要入肯撚定一齊入

笑了 摧毀自己地方=對外强硬 咩logic
下次人地唔打香港牌 打東突厥/圖博/台灣牌 你就再摧毀

呢個社會學之恥

話時話點解社會學會教左777同佢兩個仆街出黎

利申：社會學畢業

真係好撚廢
人地打你
你返去打所謂"自己人"

未畢
仲考緊通色

香港人撐住

禁運石油都不得了啲黑煙號，連碼頭都出唔到。再加埋得罪契哥，死梗

支那賤種藍屍係咁啫，新一代受過教育嘅香港人台灣人唔會發泄返落自己屋企人嘅

一向都係對內凶惡 對外就含㗎啦

咪硬鬥硬囉 最好打埋杖 睇下邊個嬴

中大政政都一大堆冚家產去投共啦
無話咩學系就一定出咩人嘅
總有啲賤種

垃圾支那落唔到台

睇左好多年啦
有少部份真
但大部份都9噏嫁

我地都豁左出去
怕甚麼

支支：你打我我打香港

已經狗咁都繼續收緊

澳門立「謠言罪」 澳保安司︰澳門人好多好乖 但都有唔乖

黃絲先手申請做囚監
日日打鳩藍絲 保存黃圈力量

利申 鳩UP

佢都傻傻地嘅，而家香港根本咩都無晒仲可以點衰！

有基本法

講到明搵香港人出氣

欺善怕惡嘅極致對美就口交實際縮，對港就又打又鬧。自己冇料出職場俾人恰，跟住返屋企打細路出氣

就係驚你縮 而家放心了

仲有強烈譴責

廢人講廢話
撚駛你講咩奶共評論員
剩係識跟住中央鸚鵡學舌
就當自己睇得好通透

出到公海唔夠人打，返屋企搵香港出氣

你大我呀.jpg

講到美國唔出手就唔搞香港咁

佢啲料先唔準呀
好撚明顯無內線料

好驚呀

老豆打仔，個仔搵外援求救，外援幫阿仔，老豆再搵阿仔打得更勁

黎囉
今次就制裁
下次拆遷隊開工

《所羅門的審判》

最怕唔強硬越硬越好

就係怕你縮，唔夠硬！

中共除左香港已經冇牌打，外國有咩動作中共除左搵香港較飛都冇咩計。
美國制裁我，我搞香港
英國制裁我，我搞香港
歐盟制裁我，我搞香港。。。

搞多幾次香港徹底崩潰，共產黨都差唔多時間收檔

係呀，無問題wo,攬炒係一齊死咋嘛
依家起碼班垃圾官員無咁舒服先

唔好過黎啊
我搞鳩香港嫁
WTF?

搞唔到台灣，搞唔到南海
就搞香港

衰仔（香港）， 求救呀啦。。。打多幾下

冇外國勢力制衡又可以全力對付香港
有外國勢力又可以全力對付香港
總之就點中國政府都係佔上風你地冇機會

劉兆佳講咗十幾廿年廿三條,終於可以講下其他嘢

其實都冇乜好講
一係走人
一係聽天由命
文革都係咁 一開始只係打四類
最後連紅底都唔放過
廣西人食人都唔少 有晒記錄
前幾日睇返我雙親鄉下
原來係當時廣東非正常死亡最撚多嘅地方
就算現代 鎖國關網咪一鳩樣

快啦
唔好得把口

你老婆比人打，你打自己個仔。NMSL

支持共產黨更強硬

點會踢走咁益佢哋
緊係軟禁啦

是撚但啦，講到美國唔制裁支共就會對香港好咁，都on99

廢老返工受氣，返屋企打仔

利申 : 非親生

呢鋪打死阿仔，美國都唔會放過支共

呢條友成日講廢話

Agger
宜家香港大家都知有幾衰
你自己咪繼續玩爛個地方
到時有外資真係放棄依個地方
咁就大家一齊食屎
攬炒都不遠了

中共咪撚縮阿

點解要攬炒

快反擊啦

納粹時期好多人都係咁諗
但結果唔係你奶就有特權
好多入晒黨真心撐黨
但最終都因為權鬥而比自己內部嘅人批鬥批死

強硬咪強硬囉
你共產黨有對過香港好咩？

硬係邊啊？硬係條jer到？

No one fucking care

好撚驚
你叫啲藍絲同中立撚點算呀

加速師，好啊

硬完好打啦

加速主義好

華人傳統弱者思維

加速加速加速
唔好漏左佢呀！無佢份幾唔開心

咩邏輯？
而家係你愈強硬人地咪又愈強硬囉

藍屍啲邏輯好特別，呀爸同呀媽鬧交，呀爸就會打呀仔一餐以示報復，明嘅，呢啲叫懦夫行為。

有你依句就知會縮啦

次次人哋打支共
支共得一個回應

加大力度打柒香港,
推出D新措施搶港人錢

堅決反對

有藍絲陪葬我就ok

一撚齊死 你估邊個驚啲

唔夠膽還美國拖就拎香港人嚟出氣

中共以港人人質
仲唔係恐怖分子？

鎖國都會繼續返工

快啦 就係要攬炒

硬條春咩, 性無能就有份

唔好縮呀

北京有軟過？

唔制裁都會好強硬

玉石囉驚閪

講咁多廢話原來都只係講緊垃圾會個d議席

呢條垃圾淨係識話會強硬

推飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做.... - 分享自 LIHKG 討論區

用核子炸咗香港去啦

可惜點硬都係軟奶奶

北京唔係關愛香港咩? 原來咁樣係愛呀？

仲可以點強硬有冇人可以提議下

唔睇清楚 仲以為係對美強硬
同𠝹手一撚樣

最驚你縮

佢唔記得自己係香港人…

其實…斯德哥爾摩症係無得救…

劉生就係依類…

我標咗屎

抺下嘴角啲口水先啦。

更強定更硬呀？

播更多恒馳廣告

石頭 腳
暴風雨 猛烈

唔知咩叫攬炒？

其實再硬都無用
天下圍共ing

幕後軍師幾時輪到呢個過氣廢老
佢本身最全盛果陣都只係外圍到唔外圍嘅應聲蟲

最怕你縮呀

收皮啦

就咁數
美國真係仲有大撚把牌未出

下又話無資產唔驚制裁嘅？
又要反制？

你咁講同亞媽係女人有乜分別？

又係啲唔好得罪北京嘅封建諗法
過主啦 新世界冇你嘅位置

咁即係大陸想制裁香港？唔知真係覺得香港係大陸敵人😂😂😂

快點強姦我

想玩玩了

要感恩黨
多謝支安法

「反抗令強姦犯屌你屌得更大力」

強硬就各國放棄對港投資
美國就係想咁

on9 係你國安法只會令美國對香港更強硬 弱智
呢班賣港賊 係垃圾 日日奶共
同日日高舉中央大撚晒 香港變成普通中國城市
上海同深圳班友笑鳩你

我支持祖國，硬起來，打9美國佬。

依件四朝蟈屍

中共仲有咩招可以出

根據藍屍concept係光榮嚟

可憐㖿，上錯賊船

已經硬上 睇唔到有軟過

唔講以為係唐伯府自殘入華府

千其唔好縮

打贏二戰+冷戰，支共真係當人地超級大國個名係流

呢個比喻夠貼切

夠膽出九段線未

劉生每次講完中美都一齊加速，條友會唔會係美碟黎

仲有核子手段

白撚痴我驚你硬唔起不舉ja北京狗，有冇美國制裁，你班支那種咪一樣不斷打壓香港人，當人白痴

dq埋熱血公民

比外人欺負不敢還拖，只敢拿自己兒子來出氣。你外國再搞鳩我，我就打.....打撚死我個仔。。你地咁做係搬起石頭砸自己的腳

仲有咩招未出呀 淨係咀炮好悶

快啦

硬啦好嗎 好似賓洲唔識扯咁

美國制裁對香港強硬？
你唔係應該對美國強硬咩？

支那最強武器：嘴炮

係就快啦

佢邊有呢個資格
因為做過中央政策組首席顧問
傳媒就以為佢有港共正苦嘅幕後料就成日訪問佢俾佢刷存在感

對香港越強硬，中共死得越快

中共唔單只跟住攬炒劇本走
仲要話你知，你越做嘢，我就越行越快
真係人唔笑狗都吠
簡直係套劇嘅最佳演員

係就好，我想睇
G持G持

美國制裁中共 中共制裁香港 中共原來先係石頭腳

關人咩事你對港更強硬？

佢地真係成日以為自己對人好好，平行時空

人地恰我，我打個仔

推光復香港 時代革命

最驚你縮
硬到熱戰為止唔該

關我哋咩事？

加速加速

就讓暴風雨來得更猛烈

係咪強硬到射核彈炸死我地先～ 核彈都唔割咯～ 講撚左成年啦～

更強硬更多人被制裁

deeper, deeper

畀美國搞唔係搞美國 反而搞香港

唔講以為依家唔強硬

佳叔都算係建制派蕭生黎，其實佢仲有乜野用，中策組解散都係時間問題黎嘅啫。

唔好再send呢幅gif啦
撚有反擊過咩

未撚驚過 制裁list多啲人姐

幾驚你唔硬

你打鳩我？
我打鳩我個仔出氣

如果侵得番兩三個月任期 做到既野應該真係有限 我估支共賭緊呢樣野 過到海就神仙

呢個必然，平民百姓都知老共習性！唔通去求老美制裁香港嗰班人真心相信老共會因為佢哋做嘅嘢而改變？？？？只會更緊！佢哋比你我更肯定！所以佢哋絕非低能，信嗰班仲要送錢嗰啲先至係！

仲有得再硬咩？

屠城呀笨

仲有要求google/apple全面下架中國apps

會幾強硬？起集中營咩，on9

共匪：「你以為我唔敢撕票？就撕比你哋睇」

咩"北京對港更強硬"?! 唔係為香港人好架咩?!

講真，香港無得救，中共再硬都係整死佢，由香港死把啦，等睇中國變伊朗、北韓，全民食草啦

夠薑就捉撚晒啲喺香港嘅美國人，以示強國國威

唔好埋嚟，再埋嚟我就摙死自己個仔
最驚支那唔做，唔係點加速

美國加速緊啦, 係咪想幫手?

呢個廢老只係塘邊鶴
nobody黎

有時啲風仲要錯
成日扮撚晒有內幕係度指指點點

拿，我就支持你反制既
最好就連垃圾會都cancel埋，清洗埋現屆政府
直接係香港搞過渡人民政府
委任黨委書記
然後趕q灑啲外資返屋企，支那人當家作主日子指日可待

再強硬就殺自己國民
集中營個類
果然係總加速師

有聽袁爸書做筆記

原來搞鳩香港就會傷到美國
真係石頭腳啦

呢條廢老幾時收爹

喺支共眼中從來冇認低威依條路，有咩事就靠威逼要脅解決
加速到最後就係變國際恐怖份子

One ok rock

廢老嚟講佢算係一線廢

大陸對香港有軟過？
有就唔會有CY同林鄭啦。

仲有一個笑佳笑咗二十年！

咪撚縮呀 踩到上心口喎
梗係要反制啦

大大聲鬧美國
大大力打自己一巴

多謝習總
想班收成撚不得安享晚年好耐

人哋打你 , 你就打自己

又嚟人質外交

一d都唔意外啦

有個老母比西人搞，最興係同搞佢果個西人講：「你最搞我就打柒個仔」，唔係打柒搞佢嘅西人

兩邊鬥打香港鬥得勁

快撚啲落去陪毛匪，唔係第3、4批制裁就到你條冚家產

2003 年7.1前溫加寶訪港，問港府官員估計有幾多人出嚟遊行，時任特首辦顧問(首席?)嘅劉兆佳話約有幾萬人。

女： 硬咗未？
男：硬咗㗎喇
女：吓？
男：err... 我再硬啲！
女：有硬到咩？
男：我再硬啲！
女：完事未啫？
男：我會再硬啲！

千祈唔好軟呀

臨立會應該全部獻世派

真

似十足啲垃圾麻甩佬

喺出面比人恰就返屋企打老婆仔女

ching做咩叫我

拿拿聲啦

睇見剛學會市場經濟嘅馬騮精以為自己法力高強可以同如來佛祖玩經濟戰就好笑。

同全盛時期巴塞鬥攻一樣咁撚on9準備俾人炒十粒八粒啦

英國開咗門 驚閪

唔出奇, 因為中共係中印/ 中日/ 南海/ 台海/ 科技/ 金融都硬唔起

哦

佢哋唔會覺得算係打自己，佢係打奴隸啫，匪共從來都無當統治下嘅市民係人，只係用嚟收割嘅韭菜，冇下邊呢班奴隸，點突顯到佢哋有無限嘅特權？無下邊呢班韭菜提供生產力，點製造大量嘅財富畀佢哋貪？